得罪講句，聯合工會有好牌唔識食住上（暫緩工業行動）

巴士業界聯合工會：被捕新巴車長望降溫 暫緩工業行動

周日（9月6日）九龍區遊行期間警方於彌敦道截停一部970號新巴，指控車長「無故響號」，巴士「快速行駛」貼近警員，車長涉危險駕駛罪拘捕。新成立的巴士業工會「巴士業界聯合工會」原要求警方及政府明天（周五）下午 4 時前回應訴求，包括就濫捕向業界及當事人致歉等，否則發起工業行動。工會今日指收到中間人聯絡，透露涉事兼職車長希望稍作冷靜，並想事件降溫，工會尊重當事人意願，暫緩工業行動的決定，觀望事態發展再作決定。

巴士業界聯合工會今日發聲明指出，和平理性地溝通及對話是該會宗旨，希望有關當局能夠真誠地與業界溝通，避免同類事件再次發生，「我們樂於接受任何批評、或者讚揚嘅意見，因為有批評才能令我們進步。（希望政府明白這點）。」

巴士業界聯合工會是今年新成立的「素人」工會，正待勞工處職工會登記局正式批出註冊。有份組織巴士業界聯合工會的九巴車長陳詠麟指出，成員包括專營及非專營巴士業界司機、文職、後勤工友，目前約有 100 名會員。工會昨日在聲明中指出，極度不滿警方行為，加上經常遇到態度極度惡劣之警務人員，警方橫蠻無理行為令到前線車長極度恐慌，「警方行為猶如『老鼠』，行為卑鄙」

新巴城巴工會：留意發展 不排除表決工業行動

新世界第一巴士公司職工會、城巴有限公司職工會昨晚發聲明指，留意到巴士業界聯合工會有意發起行動，澄清兩會並非該組織成員，未曾與該組織商討任何行動，「不過正所謂兄弟爬山、各自努力，我們樂見更多同行兒女為正義發聲表態及有所行動。」兩工會強調，繼續留意事態發展，但不排除按既定程序，召開會員大會正式表決進行工業行動，「兩巴職工會希望大眾繼續密切留意事態發展，必要時來齊集一起，來全力抗對，捍衛權利。」

大佬呀，全港巴士佬都好缺人，除左狗鐵外，巴士係香港第二大交通工具，比堆好牌你食住上都唔識玩？
唔係想攻擊同路人，不過黑警呢次道理同法律都明顯錯撚哂，如果你地今次唔企硬，你覺得新巴城巴呢類紅資公司會支持你地？醫護罷工有樣你睇，一縮就會清算，唔係你今日想降溫就得。

黑警想降溫只有一個方法，就係拉人去坐監等佢臭格降溫。2020年啦，唔好再咁天真。

勞動者一定要認清自己就係揸住老闆春袋既人
團結先有力量

巴士佬明顯都係春袋，當年旺角全部巴士已經改變左戰場玩法，最強RB

我覺得係有狗同佢講係形式上落charge啫，慢慢淡咗就冇事㗎喇... 信佢咪傻囉

2020年仲信黑警會放過你過多半年無人識你，到時比人炒就無咁多人支持

自古以來狗都係唔可以信，何況而家？ 真係祝佢好運

最戇鳩係呢啲啦
降溫
唔識食住上
冇用

2020年仲諗住息事寧人，不過黑警同律政司無諗過呢
劇本應該係咁：搜證半年等香港人唔記得，然後呢半年落order叫公司搵方法炒你，最後低調放人之類，然後就無然後

香港人真係含撚把，咁都忍撚到

最後都要跪

我諗哩段已經話咗俾你聽點解罷唔到：

巴士業界聯合工會是今年新成立的「素人」工會，正待勞工處職工會登記局正式批出註冊。有份組織巴士業界聯合工會的九巴車長陳詠麟指出，成員包括專營及非專營巴士業界司機、文職、後勤工友，目前約有 100 名會員。

其他巴士工會唔幫拖嘅話哩壇只係曠工 唔係罷工

無限期按章工作直到黑警道歉啦基本玩法都唔做，巴士工會企硬少少啦